\subsection{/LC0100/ Allgemein}
Ein Nutzer muss auf einer Landingpage eine der folgenden Rollen auswählen können.
\begin{itemize}
\item S1-S6
\item Sichter
\item Stabsleiter
\item Funker
\end{itemize}

\subsection{/LC0101/}
Jeder Nutzer muss in der Lage sein einen Vordruck nach dem Verfassen oder Anschauen auszudrucken.

\subsection{/LC0200/ Ausgehende Nachrichten} 
Ein Nutzer der Rolle 'S1'-'S6' muss einen Vordruck für eine ausgehende Nachricht abfassen und absenden können.

\subsection{/LC0201/}
Ausgehende Nachrichten müssen einem Nutzer der Rolle 'Sichter' präsentiert werden. Dieser kann dann den Vordruck entweder weiterschicken oder ablehnen und dem Verfasser zur Korrektur zukommen lassen.

\subsection{/LC0202/}
Nachdem eine Nachricht vom 'Sichter' abgenommen wurde, wird diese einem Nutzer der Rolle 'Funker' präsentiert. Dieser Nutzer sorgt für die physische Übertragung der Nachricht per Funkt und markiert den Vordruck anschließend als bearbeitet.

\subsection{/LC0203/}
Nachdem eine Nachricht von einem 'Funker' als bearbeitet gekennzeichnet wurde, wird diese an einen Nutzer der Rolle 'S2' (Lagekarte) weitergeleitet.

\subsection{/LC0204/}
Nachdem eine Nachricht von einem 'Funker' als bearbeitet gekennzeichnet wurde, kann diese optional einem Nutzer der Rolle 'Stabsleiter' präsentiert werden. Dieser Nutzer füllt dann weitere, optionale Einträge als Teil des Vordruckes aus.

\subsection{/LC0300/ Eingehende Nachrichten} 
Ein Nutzer der Rolle 'Funker' muss einen Vordruck für eine eingehende Nachricht abfassen und absenden können.

\subsection{/LC0301/}
Eingehende Nachrichten müssen einem Nutzer der Rolle 'Sichter' präsentiert werden. Dieser kann dann den Vordruck entweder weiterschicken oder ablehnen und dem Verfasser zur Korrektur zukommen lassen.

\subsection{/LC0302/}
Nachdem eine Nachricht vom 'Sichter' abgenommen wurde, wird diese den entsprechenden Empfängern präsentiert also Nutzern der Rollen 'S1'-'S6'.

\subsection{/LC0303/}
Nachdem eine Nachricht vom 'Sichter' abgenommen wurde, kann diese optional einem Nutzer der Rolle 'Stabsleiter' präsentiert werden.